\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Préface}

% ANNONCE DU PLAN DU RAPPORT DE STAGE 

Le but de ce projet est d'implémenter un générateur
 d'analyseurs lexicaux, c'est-à-dire d'écrire un programme
 qui se comporte d'une façon similaire à \texttt{lex}.
Le programme \texttt{lex} a été conçu pour générer des fichiers C, qui
 après compilation donneront des analyseurs lexicaux, en partant de fichiers au format lex.

Le générateur d'analyseurs lexicaux que l'on souhaite réaliser dans ce
 projet est un compilateur qui de façon analogue à \texttt{lex} prend
 en entrée des fichiers au format lex et génère des fichiers OCaml.
Ces fichiers OCaml sont le code source des analyseurs lexicaux définis dans les fichiers d'entrée.

Comme indiqué dans le sujet, on sépare l'implémentation de notre programme en trois étapes majeures :
\begin{itemize}
\item \textbf{Front-end}  :  la traduction intermédiaire entre le
 fichier au format lex et l'arbre de syntaxe abstraite.
\item \textbf{Middle-end}  :  la traduction de l'arbre de syntaxe
 abstraite en un automate déterministe minimal en passant par des
 étapes successives : automate non-déterministe
 avec $\epsilon$-transitions, automate non-déterministe
 sans $\epsilon$-transitions et automate déterministe.
\item \textbf{Back-end}  :  la traduction finale de
 l'automate déterministe minimal en code OCaml.
\end{itemize}

Durant ce projet, l'indépendance du 	\textbf{Front-end} et du
 \textbf{Middle-end} a été mise à profit; de même
 que de la présence des tutoriels sur \texttt{ocamllex}
et \texttt{ocamlyacc}, équivalents respectifs de \texttt{lex}
et \texttt{yacc}, ainsi que d'un TP sur la compilation d'expressions
rationnelles traitant d'une implémentation de la déterminisation
d'automates en Caml Light. Ainsi, le projet s'est focalisé sur
ces deux parties essentielles :

\begin{itemize}
\item La fonction de transformation du fichier au format
 lex en arbre de syntaxe abstraite,
\item La déterminisation d'automates finis générés
 à partir d'expressions régulières selon la construction de Thompson.
\end{itemize}

La structure de notre analyseur syntaxique sera d'abord présentée, puis
 les choix d'implémentation liés à l'utilisation d'\texttt{ocamllex}
et d'\texttt{ocamlyacc} seront précisés, ensuite l'implémentation réalisée de la
construction de Thompson sera expliquée. Enfin l'implémentation
 de la déterminisation d'automates finis sera explicitée.

Ce rapport ainsi que l'ensemble du code source de ce projet a été
placé sous licence libre
(GNU) et sera disponible
à cette \href{http://github.com/sieben/ocaml-lex}{adresse}.
